消委會：無關閉漫遊功能 過境深圳3分鐘即被收1,400元漫遊費

消委會近3年，每年都收到逾200宗涉及數據漫遊的投訴。有前往深圳的消費者過境3分鐘，即收到短訊徵收高達1,400元的漫遊費；亦有市民投訴自己未有離開香港，但仍被收取漫遊費用；另一名投訴人則不滿購買漫遊計劃後，才發現原來合約為期34個月，惟電訊商堅持職員有說明合約內容，拒絕退款。

投訴人李小姐兩年前曾向一間電訊公司申請漫遊日費計劃，早前她前往深圳，不到兩分鐘即收到600元的數據漫遊收費短訊，再過一分鐘又收到短訊指其漫遊費用已達1,400元，並要暫停其漫遊功能。惟李小姐其後再收到短訊，指她的數據漫遊費用已超過4,500元，並提示她申請日費計劃。

李小姐回港後向電訊商投訴，惟對方指她申請日費計劃有時效性並已過期，提出若她願意為其本地月費計劃續約，願意減收一半數據漫遊費。李小姐不忿電訊商原本已通知暫停其漫遊功能，但之後仍繼續收費，更要挾她續約，於是向消委會投訴。經消委會調停，電訊商同意李小姐只需支付30%漫遊費用，亦毋須繼續履行本地月費計劃的合約。

另一名投訴人陳小姐因要到外地停留兩個月，經電訊公司職員介紹申請了數據漫遊計劃，她其後發現被持續收取漫遊計劃費用，經查詢才得知該漫遊合約期竟長達34個月。電訊商回覆消委會時堅持職員已向陳小姐說明合約期，拒絕取消合約。

市民張先生則投訴早前被電訊商收取逾200元的數據漫遊費，他翻查資料確定當日並無離境，只曾到八仙嶺行山，不滿電訊公司收費無理。經消委會調停，該電訊商同意豁免今次漫遊收費，並建議張先生全面暫停漫遊功能，以免再有同類收費爭拗。

消委會提醒消費者要注意各間營辦商對數據漫遊「一日」的定義各有不同，部份會以香港時間計算，部份則以當地時間作準，容易令人混淆。而本港部份郊遊路線因接近內地邊境，為免被徵收漫遊費用，消委會提醒市民毋須使用數據漫遊時，應自行關掉漫遊功能，最徹底的做法則是要求營辦商暫停漫遊服務。

Cmhk 打個code 停撚左佢啦

市民張先生則投訴早前被電訊商收取逾200元的數據漫遊費，他翻查資料確定當日並無離境，只曾到八仙嶺行山，不滿電訊公司收費無理。經消委會調停，該電訊商同意豁免今次漫遊收費，並建議張先生全面暫停漫遊功能，以免再有同類收費爭拗。

香港D仆街電訊商咁多年黎一直用呢招 亂收費然後等人有足夠證據黎投訴先回返水

其實漫遊日費一日都係100蚊鬆啲
其實漫遊數據成本好低
收人幾千蚊 同撳住搶無分別

應該係，我聽過幾個人都衰喺佢手上

以前咪咁興智能電話年代 3出晒名亂收錢 個個月海鮮價咁同佢講價

有smt, 3
Smt sales 簽約時主動幫我停開漫遊功能（我仲記得佢姓黎）
3 sales 唔記得左有無主動
而家check 返漫遊功能都沒有啓動

我用3 有開漫遊
我default 係有申請漫遊數據
一用即收$88一日 唔小心開左都係88蚊
啲人應該懶開漫遊又唔申請埋日費計劃 就會變散計

達爾文淘汰

smt d服務算做得幾好,售後係幾出色

咪又係SMT旗下

要個電話要勤力先保平安

其他間間電訊商都有日費計劃

我好想知要點先可以幾分鐘上到4000蚊既數據

我都試過行山收漫遊

應該即時屌鳩佢喺香港覆蓋都唔足

邊間咁PK啊, 而家唔係間間都封左頂既咩

每kb一蚊/幾毫，計下4000蚊即係幾多mb

通常都自動轉日費封頂

兩分鐘$600 ？！

邊間咁狼死

又話一個中國？漫咩遊？

客唔小心就收足無情講

電訊商收錯就當無件事唔使罰
仲好似懶係皇恩浩蕩咁話豁免
實際上根本唔應該收

試過去大澳都比人收漫遊
打電話講兩句就唔駛收

其實係 狂打電話嘈加踩上門市再投訴

不嬲都係。
次次我話我唔介意俾你check我出係境記錄。佢就即刻收皮
佢叫我不如停漫遊服務。我話我冇離開香港你亂收我錢。做乜要我停漫遊?不如你個台鋪好啲個網絡啦

3 真係狗也不屌

就算賣左盤 都永不錄用

又唔關香港鋪唔鋪好事
係支那聯通中移啲基站功率大撚到仆街
夾硬覆蓋埋香港範圍,香港都做唔到野

一舊水都有錢賺, 根本裝個陷阱等你踩
呢啲又無人監管

今時今日仲有呢啲野
唔係撚左頂架咩

smartone

剛開機即刻熄機已經400

佢真係痴撚線, 之前去大陸, 我係上水一上火車就即刻換sim卡
同埋我部機係長年關數據漫遊
但佢竟然收我錢, 話我用左數據漫遊
1黎我未到大陸已經換卡, 2黎我長年關數據漫遊, 點會有用到數據漫遊?

佢答我, 可能因為上水近大陸, 所以會收到大陸既信號
同埋我本身個plan係有漫遊, 所以我部機關左數據漫遊, 係外地都會收到數據

絕對係！任何人！只要喺漫遊，一開機，一秒鐘，已經幾百！

根本拔走Sim卡才是王道
我指係粉嶺就要做

預設有漫遊日費 唔覺意用咗 又嘈點解預設開日費 (前一兩個月先開 post嘈)
預設冇漫遊日費 又嘈幾分鐘用咗幾千蚊

smt
一個wtsapp 600

根本好多人都唔使用漫遊, 呢樣服務應該係預設關先啱
到有需要選擇再開

消委委執柒左佢啦
冇撚用既

我試過台灣 撳錯開左 即刻閂返 打上台屌佢 佢話我有10kb用量 所以收左我日費$78 我屌柒佢 無用過 我只用黎收sms 叫佢waive 佢同一段野講左三次 我叫佢搵客戶經理黎
跟著hold左唔夠15秒就話我記綠良好waive左

跟本好易waive 睇你夠唔夠牙力

利申：3台 waive過1秒idd 1秒漫遊 極低量數據漫遊
合共200幾蚊 waive過咁多次仲話我紀錄良好...

衫台係我上台果時，同間中都打黎話送漫遊服務備用俾我，次次我都屌鳩佢地，叫佢地唔好送

呢d 垃圾收費方式根本已經過哂時 屌你啦 漫遊一陣收人幾千蚊 根本明呃錢la
你收人兩百蚊一日已經係勁誇張啦 根本d 電信商就係整埋呢d 阱陷陰鳩人

開機都幾貴

你屌佢都冇用架喔
佢唔係政府部門,唔可以執法,最多可以提供意見俾政府部門

smtcsl3係狗
迫人用垃圾中資

抵撚死
好人好姐又會去支那

當俾天收喇